<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="https://www.brighterdan.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.brighterdan.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt" /><updated>2020-10-16T18:51:11+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/feed.xml</id><title type="html">Daniel Santos</title><entry><title type="html">Uma conclusão deste blog em Português</title><link href="https://www.brighterdan.com/2020/05/27/conclusao/" rel="alternate" type="text/html" title="Uma conclusão deste blog em Português" /><published>2020-05-27T00:00:00+01:00</published><updated>2020-06-06T21:15:10+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/2020/05/27/conclusao</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/2020/05/27/conclusao/">&lt;p&gt;Após &lt;a href=&quot;/2020/05/27/conclusao/&quot;&gt;este último post&lt;/a&gt; tenho a decisão de encerrar o meu blog em Português.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A viagem que percorri com o blog em Português foi muito boa.&lt;br /&gt;
Guardo tudo o que me levou a escrever, cada um destes posts, e recordarei exactamente cada um.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visitei o conceito, que como nenhum, está certo de quem é. Ultrapassei sofrimento através de meditação e cura, que é uma das minhas grandes lições. Durante este sofrimento, passei ligeiramente na segurança; é um sítio problemático, apesar de ser um sítio de crescimento. Que fez-me encontrar um propósito. A linguagem tornou-se o escape ao sítio problemático e um escape ao sofrimento. É o propósito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daí vem o legado que deixo. O &lt;a href=&quot;/fala/&quot;&gt;pdf sobre a fala&lt;/a&gt; sendo a obra de legado de referência. E a &lt;a href=&quot;/meditation/&quot;&gt;meditação Aro restruturada&lt;/a&gt; a catapulta para o crescimento, na lingua Portuguesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixarei de focar-me no Português para abraçar projectos maiores; este ciclo para mim está realizado. Gostaria de ter escrito mais alguns conceitos sobre a fala, no entanto podem ler o lou, li, l, ni, e, etc. neste meu blog Português.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo alguns dos apontamentos que faltam ser feitos. Alguns são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;O ‘nh’ e o ‘lh’ serem apenas uma letra. Representam um som. O ‘nh’ tornar-se numa letra vogal, e em Português, o ‘lh’ pode ser uma letra consoante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Criar um termo absoluto para designar o meio. Como o termo absoluto de ‘&lt;em&gt;verdadeiro&lt;/em&gt;’ e o termo absoluto de ‘&lt;em&gt;falso&lt;/em&gt;’. Eu chamei esse termo do meio de ‘&lt;em&gt;neiri&lt;/em&gt;’.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Criar o género neutro, não masculino e não feminino, que acaba em ‘i’ (a &lt;a href=&quot;/meditation/&quot;&gt;meditação que reestruturei&lt;/a&gt; é uma obra que também tem este género).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O você é estranho, o que o pode tornar-se espetacular. É um sujeito mas não é um sujeito. Em Português, os sujeitos são: eu, tu, ele, nós, vós, eles. Deixo a quem quiser, fazer algo com o ‘&lt;em&gt;você&lt;/em&gt;’, e deixando assim, espero que o potencial do ‘&lt;em&gt;você&lt;/em&gt;’ seja aproveitado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como nota, e é bem conhecido, que Portugal foi chamado de Lusitânia. Sendo cada pessoa masculina, chamado de luso, cada pessoa feminina chamada de lusa e (chamo eu) lusi à pessoa lusitana, seja a pessoa masculina ou seja a pessoa feminina. Através da dedução, podem ver que luso é uma pessoa masculina da luz (ou lus) e lusa é uma pessoa feminina da luz (ou lus). Lus(o)(a). Sendo Lusitânia o território da Luz (Lus).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talvez daí, muitos Africanos desejem ‘Muita Luz’ em Português, provavelmente algo digo quando despediam-se dos Portugueses antigos (ou talvez fossem chamados de Lusitânos, não sei isso). Este dito nunca ouvi ser expressado por Portugueses e é algo muito carinhoso (de se dizer). Muita Luz é o desejado para os Portugueses ou antigos Lusitâni(os)(as).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenha ficado claro. :sun_behind_large_cloud: :smiley:&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Após este último post tenho a decisão de encerrar o meu blog em Português.</summary></entry><entry><title type="html">Discernador e o Poder/Controlo</title><link href="https://www.brighterdan.com/2020/05/26/o-discernador/" rel="alternate" type="text/html" title="Discernador e o Poder/Controlo" /><published>2020-05-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-06-14T18:11:53+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/2020/05/26/o-discernador</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/2020/05/26/o-discernador/">&lt;p&gt;O planeta Terra dá tudo que humanos querem e precisam. Este post mostra porque podes não concordar com a frase anterior.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Terra nasce e dá ao Humano tudo o que o Humano quer. E o Humano encontrou o que deseja.&lt;br /&gt;
Dar a Terra faz.&lt;br /&gt;
Nasce o Homem, e os seus desejos têm casa.&lt;br /&gt;
Na Terra, algo cresce, reproduz, mantém, transforma, não se perde.&lt;br /&gt;
Até que, num momento infeliz, nasce o Discernador. Algo é igual, mas Discernador não gosta disso.&lt;br /&gt;
Discernador procura convencer todos os Algo de serem diferentes. Arranjou meios para realizar esse plano, e o Poder nasceu.&lt;br /&gt;
O Discernador começou a acumular, à vista de todos e alguns estranharam o porquê, alguns ignoram, alguns apoioram e todos deixaram.&lt;br /&gt;
O Discernador dividiu as mentes dos que o apoiaram, com vista a crescer-lhes o ódio, através de mentiras e falsas percepções. E os que o apoiaram acreditaram, divididos, tornando-se apoiantes. Assim o Discernador ganhou Poder.&lt;br /&gt;
O plano está a ser revelado e consiste em destruir tudo o que é Livre, isto é, os algos que dão sem discriminação e dão a todos.&lt;br /&gt;
O Discernador, fazendo uso do Poder, exerce-o sempre através do acumular, através do diferenciar. O Discernador ficou o maior de todos os algos, e os apoiantes do Discernador Puderam ser os segundos maiores, pois o Discernador partilha com os seus apoiantes pouco do seu Poder.&lt;br /&gt;
A partilha do Poder pelo Discernador não é dar, pois o Discernador quer destruir quem dá. Os apoiantes não sabem disso, e pensam o oposto, e assim acreditam na mentira de que o Discernador dá. Alguns apoiantes apercebem-se, com o tempo, que o apoio que davam ao Discernador, não os tornava maiores, que traz infelicidade que não tinham antes, que os destrói e destrói o que é Livre, pois a Terra dá mais do que o Discernador alguma vez conseguiu-lhes dar.&lt;br /&gt;
E esses alguns tornaram-se sóbrios.&lt;br /&gt;
O Discernador teme esses sóbrios, pois esses sabem o que é mentira. E o Discernador chama-os de insanos, virando-se contra estes sóbrios (antigos apoiantes), também.
O Discernador discerna, e o ‘in’ o ‘des’ são as ferramentas de batalha do Discernador, daí a palavra insanos, daí o &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; sanos.
Com o número crescente de apoiantes, o número preciso é atingido para batalhar. E a batalha foi a Terra.&lt;br /&gt;
Com algum tempo a batalha foi ganha pelo Discernador, e todos os Humanos passaram a ter de ter permissão do Discernador para terem um pedaço da Terra; todos os Humanos passaram a ter de pagar para terem pedacinhos de Terra.&lt;br /&gt;
Depois da batalha pela Terra ter sido “ganha”, o Discernador descobriu, mais, algo que dá livremente. Descobriu a Água.&lt;br /&gt;
O Discernador criou um novo plano de batalha, a batalha pela Água.&lt;br /&gt;
Assim, o Discernador disse, a Água &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; é potável. E envenenou alguma Água de maneira a suportar essa mentira.  Esta batalha está quase ganha pelo Discernador.&lt;br /&gt;
Assim, a mentira de que a Água não é potável permanece, e o Poder do Discernador diz que a água que o Discernador dá, é potável e pode-se beber, embora tenha químicos venenosos. O Discernador diz que esses químicos tornam a água potável. Estes químicos são o porquê de haver água contaminada e contaminar o algo faz parte do plano do Discernador.&lt;br /&gt;
Muito pouca Água resta sem químicos do Discernador, logo esta batalha está quase “ganha” pelo Discernador.&lt;br /&gt;
E aqueles que o Discernador permitirá e permite, podem receber um bocadinho de água do Discernador. Podem comprar água.&lt;br /&gt;
Estando a batalha pela Água, quase “ganha” pelo Discernador, o Discernador já tem planos para, mais, uma nova batalha, a batalha pelo Ar.&lt;br /&gt;
Assim está a nascer o Ar puro do Ar &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; puro. E mais uma vez, para justificar a existência de Ar &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; puro, o Discernador e os seus apoiantes na batalha do Ar, têm estado a enviar químicos para o Ar, têm estado a poluir o Ar, têm estado a criar Ar &lt;strong&gt;contaminado&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Primeiro, a criação do Ar poluído fez-se e continua-se a fazer, através da introdução de químicos na Água, pois o Ar, a Água, a Terra estão dentro de um ciclo, e o ciclo da circulação da Água.&lt;br /&gt;
A introdução de químicos na Água tornar a água potável, é aceite pelos Humanos, por muitos Humanos. Com esta mentira a batalha pelo Ar irá ser realizada.&lt;br /&gt;
E como a poluição de Ar pela Água é um processo lento, resolveu-se poluir directamente o Ar.&lt;br /&gt;
Continuando assim, nascerá o Ar &lt;strong&gt;contaminado&lt;/strong&gt; (o Ar &lt;strong&gt;não potável&lt;/strong&gt;).&lt;br /&gt;
O Discernador para justificar tal mentira, irá envenenar e está a envenenar o Ar com ajuda dos apoiantes do Discernador, pois os apoiantes do Discernador têm o Poder do Discernador.&lt;br /&gt;
E sendo assim, nascerá o discernimento entre ar puro e ar &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; puro.&lt;br /&gt;
E para a batalha do Ar ser “ganha” pelo Discernador, para atingir isso, a continuação do envenenamento do Ar tem continuado.&lt;br /&gt;
Nasceu uma nova doença, e muitas outras também, que se propaga pela ar.&lt;br /&gt;
E COVID é uma delas. O COVID é uma doença que talvez venha do envenenamento do ar, para justificar a existência de ar &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; puro, para o Discernador ter Poder sobre o Ar.&lt;br /&gt;
E assim, o Discernador consegue dar um pouco de Ar a quem pagar, e o Discernador passa a dizer quem pode ter Terra, quem pode ter Água, quem pode ter Ar.&lt;br /&gt;
E os apoiantes do Discernador, Poderão receber Ar, até que o Discernador decida que a nova batalha talvez seja a Vida, e após essa batalha só com a autorização do Discernador Poderar-se-á comprar Vida. O Discernador poderá ter ambições de ser o dono da Vida, e para tal já se começou a Discernir os algos que podem ter semente e dar Vida. Por exemplo, já se começou a plantar árvores de fruto que dão frutos sem caroço ou com menos caroço que a sua naturalidade, e ainda por cima contra a vontade das árvores de fruto.&lt;br /&gt;
O mesmo plano, do Discernador, foi aplicado no batalhar a Terra, no batalhar a Água, no batalhar o Ar, com os mesmo fins. Basta olhar e pensar porque tem de se pagar para ter Terra e lembrar porquê que a Água está &lt;strong&gt;não potável&lt;/strong&gt; e perceber porquê que o Ar está a ser contaminado (pelo menos até hoje), para entender o conhecimento deste post.&lt;br /&gt;
Os Humanos continuaram a ter Terra, Água, Ar se deixarem de dar o Poder ao Discernador.&lt;br /&gt;
Os apoiantes do Discernador também são Humanos e podem deixar de dar poder ao Discernador, para os Humanos continuarem a ter Terra, Água, Ar.&lt;br /&gt;
Apenas deixar o plano de guerra de o Discernador.  Pouco a pouco, a tentar entender.&lt;br /&gt;
O Sol brilha e brilha para todos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">O planeta Terra dá tudo que humanos querem e precisam. Este post mostra porque podes não concordar com a frase anterior.</summary></entry><entry><title type="html">Como eu conheci a liberdade</title><link href="https://www.brighterdan.com/experiencia-que-passou/2020/05/20/como-conheci-a-liberdade/" rel="alternate" type="text/html" title="Como eu conheci a liberdade" /><published>2020-05-20T00:00:00+01:00</published><updated>2020-06-06T20:48:43+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/experiencia-que-passou/2020/05/20/como-conheci-a-liberdade</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/experiencia-que-passou/2020/05/20/como-conheci-a-liberdade/">&lt;p&gt;Quero contar a minha experiência com os centros médicos do Porto. Mais concretamente com uma experiência que foi ser internado num Hospital Psiquiátrico.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui internado no Hospital Psiquiátrico Magalhães Lemos por dor de barriga.&lt;br /&gt;
Os médicos receitaram drogas pesadas para a cabeça sem terem algum diagnóstico.&lt;br /&gt;
Após ter vivido os piores estados de saúde da minha vida até então, os médicos fizeram-se utilizar do medo por eu deixar de tomar medicamentos, através de algumas pessoas da minha família e da sua pressão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltou a acontecer um reinternamento, por ter ouvido uma voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Médicos disseram que eu era esquizofrénico (de maneira indirecta), mas aqui o Daniel sabe o que não é.
Os médicos continuam a querer dar-me medicamentos, que passou a ser injecção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns dos efeitos dos medicamentos são, a morte precoce. Muitas das drogas que dão aos doentes mentais tem efeitos devastadores na saúde da pessoa. Leiam o folheto (de Haldol, Invega, e semelhantes) online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não consegui tomar mais drogas legais (ironicamente os médicos as chamam de “medicamentos”) e decidi deixá-las. Mais uma vez fui pressionado e rogaram-me pragas subtis por estar a tentar, passo a passo, realizar o meu processo de libertação de drogas; drogas essas legais (impingidas por profissionais da “medicina”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda não foi essa a vez em que me libertei. Voltei a ser reinternado. Na altura não respirei profundamente por muito que tivesse tentado. Atirei-me para a frente de um autocarro por ter seguido ordens da voz no estado de bloqueio da respiração profunda. Tenho pena de mim por ter feito tal acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Médica psiquiátrica Andreia Norton acompanhada de outra médica, vai a tribunal a querer que eu fique a viver a minha vida dentro de centros de saúde como o Hospital Psiquiátrico Magalhães Lemos.&lt;br /&gt;
Após o tribunal, e eu ainda dentro do Hospital Psiquiátrico Magalhães Lemos, vejo-me forçado, devido a estar encurralado, a assinar uma folha a dizer que não vou viver no Hospital Psiquiátrico Magalhães Lemos com a condição de tomar drogas pesadas e estúpidas que causaram escassez de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A policia tentou querer saber o meu paradeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sou pleno de saúde e livre de qualquer droga. Estou a pensar em começar a exercitar para estar ainda melhor de saúde.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="experiencia-que-passou" /><summary type="html">Quero contar a minha experiência com os centros médicos do Porto. Mais concretamente com uma experiência que foi ser internado num Hospital Psiquiátrico.</summary></entry><entry><title type="html">Quadro Neutro (ilustrado)</title><link href="https://www.brighterdan.com/numeros/2020/03/11/quadro-neutro/" rel="alternate" type="text/html" title="Quadro Neutro (ilustrado)" /><published>2020-03-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-15T22:16:04+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/numeros/2020/03/11/quadro-neutro</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/numeros/2020/03/11/quadro-neutro/">&lt;p&gt;Este é um quadro que desenhei sobre conceitos matemáticos.
&lt;!-- stop --&gt;
&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/quadro-do-neutro.webp&quot; alt=&quot;ilustração sobre um diagrama meu que explica conceitos matemáticos&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/quadro-do-neutro-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/quadro-do-neutro-576.webp 576w, /assets/img/generated/blog/other/quadro-do-neutro-768.webp 768w, /assets/img/generated/blog/other/quadro-do-neutro.webp 979w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nota&quot;&gt;Nota&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Neste quadro o &lt;em&gt;Tudo&lt;/em&gt; pode ser substituído por &lt;em&gt;Ponto&lt;/em&gt;. Na primeira dimensão (dimensão do &lt;em&gt;Nada&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Algo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tudo&lt;/em&gt;), o &lt;em&gt;Tudo&lt;/em&gt; é o &lt;em&gt;Ponto&lt;/em&gt;, por isso deixo em todas as dimensões como &lt;em&gt;Tudo&lt;/em&gt;, para minha e vossa compreensão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo este quadro, também está demonstrado que estamos na 4ª dimensão, se as dimensões começarem com o número zero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não na 3ª dimensão como nos é ensinado.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="numeros" /><summary type="html">Este é um quadro que desenhei sobre conceitos matemáticos.</summary></entry><entry><title type="html">Junção de Preposições (ilustrado)</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/10/juncao-de-preposicao/" rel="alternate" type="text/html" title="Junção de Preposições (ilustrado)" /><published>2020-03-10T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-17T14:44:54+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/10/juncao-de-preposicao</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/10/juncao-de-preposicao/">&lt;p&gt;A junção de preposições requer uma nova abordagem segundo &lt;a href=&quot;/fala/2020/03/07/operador-e/&quot;&gt;esta publicação&lt;/a&gt;. &lt;em&gt;Junção de preposição&lt;/em&gt; pode também ser chamado &lt;em&gt;operador da fala&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A junção de preposições são os elementos que caracterizam a ligação.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso da fala, ligação de preposições.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como imagens, explicam melhor que palavras; deixo em baixo imagens que demonstram cada &lt;em&gt;junção de preposição&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A junção de proposição está representada(s) a cor preta.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lou (&lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;publicação&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/lou.webp&quot; alt=&quot;diagrama de lou, utilizando diagrama de venn&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/lou-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/lou-576.webp 576w, /assets/img/generated/blog/other/lou-768.webp 768w, /assets/img/generated/blog/other/lou-992.webp 992w, /assets/img/generated/blog/other/lou-1200.webp 1200w, /assets/img/generated/blog/other/lou.webp 1300w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ou (sem publicação)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/ou.webp&quot; alt=&quot;diagrama de ou, utilizando diagrama de venn&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/ou-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/ou-576.webp 576w, /assets/img/generated/blog/other/ou-768.webp 768w, /assets/img/generated/blog/other/ou-992.webp 992w, /assets/img/generated/blog/other/ou.webp 1000w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Li (&lt;a href=&quot;/fala/2020/02/11/li/&quot;&gt;publicação&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/li.webp&quot; alt=&quot;diagrama de li, utilizando diagrama de venn&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/li-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/li.webp 500w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ni (&lt;a href=&quot;/fala/2020/02/25/ni/&quot;&gt;publicação&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/ni.webp&quot; alt=&quot;diagrama de ni, utilizando diagrama de venn&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/ni-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/ni.webp 500w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;E (sem publicação)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;img-my-fluid w-100&quot; src=&quot;/assets/img/generated/blog/other/e.webp&quot; alt=&quot;diagrama de e, utilizando diagrama de venn&quot; srcset=&quot;/assets/img/generated/blog/other/e-375.webp 375w, /assets/img/generated/blog/other/e.webp 500w&quot; sizes=&quot;(min-width: 1200px) 1600px, (min-width: 992px) 1200px, (min-width: 768px) 992px, (min-width: 576px) 768px, (min-width: 375px) 576px, 375px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nota&quot;&gt;Nota&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Também temos o &lt;a href=&quot;/fala/2020/02/13/l/&quot;&gt;l&lt;/a&gt; (lesse &lt;em&gt;le&lt;/em&gt; com meia paragem no &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;) que define as possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt; tem três &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; (3&lt;em&gt;l&lt;/em&gt;); o &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt; tem dois &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; (2&lt;em&gt;l&lt;/em&gt;); os restantes têm um &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; (1&lt;em&gt;l&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">A junção de preposições requer uma nova abordagem segundo esta publicação. Junção de preposição pode também ser chamado operador da fala. A junção de preposições são os elementos que caracterizam a ligação.</summary></entry><entry><title type="html">Operadores da fala: e</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/07/operador-e/" rel="alternate" type="text/html" title="Operadores da fala: e" /><published>2020-03-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-06T20:29:05+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/07/operador-e</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/03/07/operador-e/">&lt;p&gt;Vou falar sobre o operador da fala &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O teu sobrinho faz anos e diz querer uma camisola preta &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; branca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se deres uma camisola de cor totalmente branca, não estarás a cumprir o desejo. Se deres uma camisola de cor totalmente preta, também não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, imagina que o teu sobrinho quer uma camisola preta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se deres uma camisola totalmente branca, não estarás a cumprir o seu desejo. Mas se deres uma camisola com riscas pretas &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; brancas, não estarás a dar uma camisola preta? (com o acréscimo de ter branco)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há quem considere que sim, estás a dar uma camisola com a cor preta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas na realidade, não é esse o desejo do teu sobrinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo tem a haver com a maneira como a veracidade do &lt;em&gt;operador e&lt;/em&gt; é vista.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;visão-da-escola-sobre-a-veracidade-de-operador-e&quot;&gt;Visão da escola sobre a veracidade de operador ‘e’&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Há quem considere uma frase com o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; é verdadeira quando todas as preposições do &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; (isto é, as pequenas sub-frases entre o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;) são verdadeiras, uma após outra. Caso alguma dessas preposições, seja falsa, dá-se a veracidade como falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isto é, o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; continua a verificar a veracidade até uma ser falsa. Caso chegue ao fim (das preposições) considera-se verdadeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da mesma maneira, o &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt; continua a verificar a veracidade até uma ser verdadeira. Caso chegue ao fim, considera-se falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta é a visão de algumas pessoas dentro do ramo da programação e pessoas eruditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas de facto, como podemos ver no exemplo das camisolas desejadas pelo sobrinho, esta levaria a que o desejo de uma camisola preta, com uma prenda dada de uma camisola preta e branca, fosse verdadeira. Fosse desejo concluído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade, não é desejo concluído, e terás um sobrinho não satisfeito com a tua prenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isto pede para uma nova abordagem sobre &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt;; sobre junção de preposição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na próxima publicação de blog falarei sobre esta nova abordagem de junção de preposição.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">Vou falar sobre o operador da fala e.</summary></entry><entry><title type="html">Ni</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/25/ni/" rel="alternate" type="text/html" title="Ni" /><published>2020-02-25T23:27:00+00:00</published><updated>2020-06-06T20:17:59+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/25/ni</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/25/ni/">&lt;p&gt;Até então, dentro do tema da fala temos os conceitos de &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2020/02/11/li/&quot;&gt;li&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;lou&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2020/02/13/l/&quot;&gt;l&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (e ainda o conceito lógico &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2019/10/30/neiri-o-conceito-logico/&quot;&gt;neiri&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;). Chegou a hora para mais um conceito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este conceito é o &lt;em&gt;ni&lt;/em&gt;.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refere-se a uma subtracção, por exemplo, quero uma flor &lt;em&gt;ni&lt;/em&gt; branca. Logo, não desejo um margarida (porque margarida é uma flor que tem a cor branca).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra qualquer flor que não tenha a cor branca será bem-vinda :smiley:.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">Até então, dentro do tema da fala temos os conceitos de li, e, ou, lou, l (e ainda o conceito lógico neiri). Chegou a hora para mais um conceito. Este conceito é o ni.</summary></entry><entry><title type="html">O ínicio da fala quântica: l</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/13/l/" rel="alternate" type="text/html" title="O ínicio da fala quântica: l" /><published>2020-02-13T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-06T20:13:40+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/13/l</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/13/l/">&lt;p&gt;Até então, a fala tem o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2020/02/11/li/&quot;&gt;li&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;lou&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;. Reparando melhor consigo ver que o &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt; tem dois componentes
&lt;!-- stop --&gt;
:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;quando representa todos os membros do que se está a interligar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;quando representa apenas um desses membros&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Portanto, tenho de discernir o &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O 1º componente do &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;1.&lt;/em&gt;) já tenho um conceito, a que chamei de &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O 2º componente (&lt;em&gt;2.&lt;/em&gt;) também já tenho um conceito, a que chamei de &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, o &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt; representa a possibilidade de um desses dois componentes ser verdadeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, dentro do &lt;em&gt;lou&lt;/em&gt;, encontramos 3 conceitos: o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;ou&lt;/em&gt; e a &lt;em&gt;possibilidade&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este último conceito (a &lt;em&gt;possibilidade&lt;/em&gt;) chamarei de &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; (lendo-se &lt;em&gt;le&lt;/em&gt; em Português).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; entramos no reino das possibilidades, também chamado de reino do quântum e do reino popularmente conhecido como esotérico (que eu pouco conheço, pouco ouvi falar).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não pretendo entrar muito neste reino do quântum, deixando apenas o ponto de união, em que a fala concreta (fala que estudei nestes 3 últimos posts) e a fala quântica convergem-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse ponto é o &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; (lendo-se &lt;em&gt;le&lt;/em&gt; com uma paragem no &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nestes 3 últimos posts; que foram &lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;lou&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/fala/2020/02/11/li/&quot;&gt;li&lt;/a&gt; li agora com o &lt;a href=&quot;/fala/2020/02/13/l/&quot;&gt;l&lt;/a&gt;; o estudo da fala é/tornou-se &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;/fala/2019/10/30/neiri-o-conceito-logico/&quot;&gt;neiri&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (não verdadeira, não falsa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota engraçada:&lt;/em&gt; É engraçado que, a fala de &lt;em&gt;quântum&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;tanto&lt;/em&gt; é parecida. Há a possibilidade de significarem a mesma coisa :smiley:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota:&lt;/em&gt; O &lt;em&gt;l&lt;/em&gt; é um L minúsculo, não um i maiúsculo.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">Até então, a fala tem o e, li, ou, lou. Reparando melhor consigo ver que o lou tem dois componentes</summary></entry><entry><title type="html">Li</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/11/li/" rel="alternate" type="text/html" title="Li" /><published>2020-02-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-06T20:06:49+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/11/li</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/02/11/li/">&lt;p&gt;Todos conhecemos a palavra &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;and&lt;/em&gt; em Inglês). Serve para falar aquilo que é junto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, este &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; que usamos, refere-se na verdade a mais que 1 conceito.&lt;/p&gt;

&lt;!-- stop --&gt;

&lt;p&gt;Temos o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; de soma e o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; de intersecção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo de soma, seria uma tela de xadrez em que é preto &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; branca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo se intersecção é, por exemplo, um ser vivo humano, que é a junção de um pai &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; uma mãe (ou então das suas respectivas sementes, espermatozóide e óvulo, para os mais modernos &lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;lou&lt;/a&gt; científicos). Dizemos, que o ser vivo humano é filho(a) da sua mãe &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; do seu pai.&lt;br /&gt;
Também dizemos que o cinzento é a junção de preto &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; branco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como podem ver, ambos podem ser usados com a palavra &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; (sendo conceitos diferentes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, vou começar a distinguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usarei o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; para somas e o &lt;em&gt;li&lt;/em&gt; para intersecções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A soma é mais abrangente que a intersecção. Por isso reservo o &lt;em&gt;e&lt;/em&gt; para a soma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; Se quiseres saber outro conceito da fala interessante aconselho vivamente a pequena leitura de &lt;a href=&quot;/fala/2020/01/28/lou/&quot;&gt;Lou&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">Todos conhecemos a palavra e (and em Inglês). Serve para falar aquilo que é junto. Mas, este e que usamos, refere-se na verdade a mais que 1 conceito.</summary></entry><entry><title type="html">Lou</title><link href="https://www.brighterdan.com/fala/2020/01/28/lou/" rel="alternate" type="text/html" title="Lou" /><published>2020-01-28T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-06T20:04:40+01:00</updated><id>https://www.brighterdan.com/fala/2020/01/28/lou</id><content type="html" xml:base="https://www.brighterdan.com/fala/2020/01/28/lou/">&lt;p&gt;Se a sua tia pede:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Quero qualquer coisa cinzenta ou qualquer flor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Encontrando uma flor cinzenta, seria uma boa prenda. Neste caso seria um ‘e’.&lt;br /&gt;
Se encontra-se uma orquídea (flor), a prenda seria um ‘ou’. Um casaco cinzento (coisa cinzenta) seria também um ‘ou’.
&lt;!-- stop --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se encontrar uma tulipa (flor) e um livro cinzento (coisa cinzenta) e desse os dois como prenda, estaria a não realizar o desejo da sua tia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Depende…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Do quê??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Do tipo de ‘ou’. Se o ‘ou’ é exclusivo ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas perguntando à sua tia é que saberá… Neste caso, a mim, parece-me ser um &lt;em&gt;ou não exclusivo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ou-exclusivo--ou-não-exclusivo&quot;&gt;Ou exclusivo / Ou não exclusivo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ou exclusivo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: é quando das 2 (ou mais) opções, quer-se só apenas uma&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ou não exclusivo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: é quando das 2 (ou mais) opções, não se importe de obter uma ou 2/mais das opções&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou chamar o &lt;em&gt;ou exclusivo&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;ou&lt;/strong&gt; (pronunciando &lt;em&gt;oú&lt;/em&gt;) ; e o &lt;em&gt;ou não exclusivo&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;lou&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(&lt;em&gt;à parte&lt;/em&gt;: uma flor cinzenta seria válido para realizar o desejo da sua tia, pois entra numa das opções)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fala" /><summary type="html">Se a sua tia pede: Quero qualquer coisa cinzenta ou qualquer flor Encontrando uma flor cinzenta, seria uma boa prenda. Neste caso seria um ‘e’. Se encontra-se uma orquídea (flor), a prenda seria um ‘ou’. Um casaco cinzento (coisa cinzenta) seria também um ‘ou’.</summary></entry></feed>